大嶼山南禁區紙

其實想星期六日揸車入去係咪已經冇可能？

見佢個自駕遊計劃係冇星期六日，得一至五
仲要話得25個，排到何年何日？

但平時入去都係見到好多私家車，抓晒頭

有冇巴打有揸過入去既經驗分享下
又多唔多狗

唔記得打，想入大澳

啱啱出TESLA 嗰時, 電車位基本上好易BOOK
而家......一樣唔使諗
你有錢. 就可以搏一搏

我見入面會有roadboard
捉到冇㩒區紙會罰幾多

東涌道$450
嶼南道$450
好似係

最麻煩係出意外，保險公司可以唔負責。
BTW,條路好多水牛

喺入面租間屋方便，幾時都入得

罰$320，星期六日 六成中，如果見到有擺roadboard（通常係巴士站擺）仲有機會調頭走嘅。衝關成功後，有時走都會擺（一成機會中）真係好講彩數。牛牛就唔洗擔心，佢地都好乖，係塘福路段啲牛牛慣咗瞓馬路。自己小心

我咁大個人都以為係Roadblock
直到兩位師兄教路先知叫roadboard

曲定直.

電動車開波book頭5 分鐘頭都有
油車開波book頭1 分鐘頭已經book晒

電油車你6:50分乖乖哋坐喺電腦開定申請網頁，一到7:00就F5再搶，應該都ok嘅。

4年前玩過一次，不過疫情間好似難申請咗，以前電車幾乎唔駛搶

入去無咩大問題，唔熟路就咪撚快，拉龍就入避車處，小心牛

冇申請行過年幾
0中

其實我都唔知佢個電腦系統做乜鳩? 我有一朝七點前已經坐定喺電腦前面等，一搭正七點就即刻入去個網頁申請，但係所有油車既quota已經畀人book曬

毅進仔係咁上下

入大澳段路係幾好玩 多灣 又高低起伏
我今日都專登睇過泊大澳堆車 全部都有紙 我諗你都應該難扮曬野鼠入去

因為唔剩係得你一個人咁做

以前入大澳未到塘福嗰段舊路先好玩,雙行線但勁窄,啲彎真係可以玩到甩尾,但一失手就應該可以衝落山，有nfs10嘅感覺

以前每次搭親11都嘔撚到我仆街

而家封咗嗰段路冇得回味

我冇記錯要有你名嘅水電費單嘅大澳住址証明，先可以申請永久

利申：大澳撚，間屋畀親戚登記咗

多私家車係因為local啲人揸多

免費俾親戚？值錢㗎喎好似
幾年前，一個 quota 租俾人都好似都千幾蚊

減左價咩
禁區好似900

一個地址只可以申請一個qouta

早幾年cctvb好似踢爆左用LOT都可以伸請永久
D原居民花園幾廿個LOT逐個賣俾街外人

我上兩個星期試咗，即使我7點正即刻㩒制都冇一日成功，最後放棄

有錢就咁衝入去比佢罰係咪就得

有個小技巧，你要早過7:00入定開始申請嗰頁。一到7:00接一次F5 先入去

有得申請一個月定一日

罰完你之後有機會叫你調頭走㗎

試過塘福過水口果條大斜路中雷射槍
入block見到巴士都中

邊有road board 你入到去泊車行近望d紙 10張有6張都唔係果日

自駕遊張證係鴛鴦色，一半橙色另一半日日唔同，唔啱日子張證唔駛行近都知道

舊年5月, 我8點半上去㩒制都仲有位
今年屌佢老母, 由06:55㩒到07:05都話無哂位

就係泊車個個唔同色

已經好撚逼 守返規矩啦
利：村民

唔係有機會，係一定會吊住你尾夾返你出去

迴旋處差唔多日日擺喎 大澳果面一個 女青又一個

之前唔知 同女朋友入左去
好彩玩完走果時先比人捉
320左

下，星期六日好多人入下長沙 個個都無紙

無禁區紙ge話捉到會唔會扣分?

捉到先幾百，如果唔扣分，唔駛上庭無所謂

有見過有人話要新界南錄口供, 又有人話要上庭

可能係慣犯

係咪早排popo曠工咋

呀sir不好意思，请问是不是所有路段也只是罚$320🙏🏻🙏🏻？

No ,最多兩個

畜生偷懶everyday 未試過見到roadblock 經過巡就有 但迎面都無理 睇鬼得切有無紙咩

你指分電錶 ？

其實我揸過電單車入去三次，次次都撞到有狗車，
不過冇理到我，有次夜晚出返去撞到有roadblock但冇理到我

不過揸46就驚啲，罰320定罰乜到底

乜真係咁多RB咩
我去過幾次行山
試過兩次都見到巴士司機冇「攬」安全帶
仲要揸得幾快下

星期六日咪多啲RB，閒日冇咩
仲有睇時間，早就查入
夜就查出

今年多 roadblock.
2019 全年只撞過一次。

嚟緊rb只會更多 南大嶼山班村民頂唔順
班村委同狗開過好多次會要求捉密啲
其實入東涌再轉巴士仲好啦

D 村民揸得勁撚快, 記住讓佢地行先

入面啲巴士都揸得好快

有冇得租架大嶼山的士揸入去?

藍的唔係架架有俾足牌費
冇俾嗰啲就算唔載客都只可以喺大嶼山行
你去東涌攞車？

呢排好多road block
東涌道底東涌方向有動物嗌機落去 過完迴旋處截你

巴士都會停埋一邊讓堆村民 你諗下堆村民幾惡

要有地址證明
一定要電費單 或者差餉單
或者打左厘印既租約加租單
一般地址證明唔會接受

然後要傳真或者寄去運輸署新界分區辦事處
但呢個office唔會公開直線電話 同埋唔接受親身遞交

經常好多人傳真or寄野比佢 等一個月都未有回覆
最後佢地話無收過 搞到d人重新傳真or寄過
呢個部門已經辣著過唔少申請者

所以申請最好寄掛號信 到時話無收過就拎返掛號卡出黎對質

我都想揸電單車入去食早餐 有無邊間推介

你玩得多就有直線
不過唔見文件就真

貴撚到hihi，冇推介！

有直線都無用
d仆街唔撚聽電話架
以前做運輸署有工作上需要打電話比佢地
每日一定要指定時間打比佢地 否則唔會聽
同埋聽電話條友次次都上接唔接下氣 好似就黎死咁

唔聽係咪因為唔係見慣見熟既登記人同地址?
我三個星期搞掂

what is Lot

聽講呢個部門超多工作量

即係D 村民, 將一個NO. 既地段, 劏開幾個. 類似將166號, 再拆做166A號, 166B 號, 166C號, 166D號......租個地址俾人去申請禁區紙嚟收租.
唔記得. 大概係咁. 當年問過想租. 最後冇租到

可永久禁區紙？

唔知. 好似一年續一次

六月成功抽到一次 之前係頭1分鐘入到去都有 但係近排係頭10秒入到去已經冇晒

地政果個地段編號

我試過最快五日搞掂
睇佢肯唔肯同你搞
佢係要用15個工作天處理
所以快俾你係人情
慢俾你係道理

上斜大車讓細車常識啦

或者水費單

d人入錯嘢，cancel完都唔係即刻放返個位出嚟
通常去到一點左右先真係無哂
期間唔會放多過7次
你自己估下幾耐放1次

東涌道舊路
細細個返入去會暈車浪

加位重俾埋26申請

除左上斜之外 大嶼山巴士D司機渣得勁狼 除左某幾個彎要讓對頭巴士

嗰條路我90%機率會暈車浪

星期六日係咪冇可能

係直頭唔畀申請星期六日

又話明日大嶼，連南大嶼都未去到

直接移民應該仲易過搶禁區紙

外國大把靚路小人小車，唔洗係呢d垃圾地方逼

偷雞入，唔好彩撞左 保險唔包咪仆街？

無錯 利申住入邊
星期六日經常泊滿晒

(仲要係無禁區紙)

即刻打電話報警唔洗諗

即抄

無計係太多人搏大霧

有陣都廢事渣車出入 諗住搭巴士
最慘係啲巴士都爆到仆街 攪到上唔到車

今日離島區議會講緊，結果不分派別全部反對，集體屌運輸署

唔洗諗，最近返去玩幾日，幾乎日日都會見到road block捉，仲要唔止係東涌道，嶼南都有擺.....一去沙灘10架有7，8架都係冇禁區紙

其實鏟平佢開路好過明日大嶼啦

條路有咩理由唔比香港市民入？村民大撚晒？

講緊無攞禁區紙個班呀文盲咪撚衝出嚟啦

我就係講緊點解要禁區紙先入得

其實單單話條路唔適合咁多車行，實在有點弱

你睇下白泥 深灣路 稔灣路 星期六日啲日落時段咪一樣塞到hihi

大嶼山要保育喎

On9政府含撚啦
咁大個大嶼山咁多人去
車入會爆炸？

咁多車入嘅話本身啲動物應該會俾班on9車死晒

澳洲美國果d動物車死晒未

roadblock呀下話巴打

駕駛者問題囉好冇
香港啲駕駛者連人都照車落去

用香港人駕駛態度同外國比?

今日 Ban 左 牛牛唔洗 RAP

邊度講ban咗？
請問有沒有來源睇吓？

其實用咩咩市區人唔熟路呢啲藉口喺今日真係不合時宜

再者數據上亦唔支持講法

倒轉頭我話係鄉下佬唔俾你上北大嶼山公路好無？

其實限車進出數量除左泊位問題，最主要都係維修問題，近半年已經好左，冇咁多整路。
大車壓到d路爛曬， 入面路既設計根本仲停係80年代， 都冇可以再擴闊。
唔比咁多車入去係好事

呢個理由比較有說服力，亦都理解鄉民唔想「外來人」搞到塞車。

但路係公眾資源，長遠係要政府開路、建設泊位之類，唔係一味我自己玩哂嘅

特別係周未假日嗰班收人成千蚊入寶蓮寺班白牌

thx 師兄

係，巴士已經被人逼爆

唯有渣車

所以一見到無禁區紙夠膽渣入嚟，

即刻報警唔洗講嘢

咁西貢，鶴咀夠唔比人入啦

保育啊

人哋唔係玩啊

係住啊大佬

你自己就諗住假日有得一時方便

入去玩下

而叫政府開放條路

跟住假日玩完拍下羅友就走

但住入面既人，

假日已經比人搞到等好耐巴士先出到市區

如果放外來車出入，塞埋條路

佢哋仲慘

不過你轉頭應該都淨係會屌一句村佬有特權

因為你淨係諗自己想享受自駕遊入去

識貨
東涌舊路又窄又多彎
仲有好多位係單線單程行車
旁邊又無欄
真係又驚又險
春天朝早大霧仲刺激
上到頂條路都睇唔到

不過而家開咗條新路
舊路就封咗喇

咁個個屋企都係住㗎啦，咁鴨脷洲又唔駛入，馬鞍山又唔俾人入咩

條路負荷唔到有限制係可以理解亦都合理，但數據上可以稍為增加，而無證據放車入會多咗意外。但就用你班城市人入嚟阻住我會唔會太過

巴打帶出到樣野，就係以前舊路，人人個安全意識好高，大個都會偷定位/留位比對面車過
依家起左新路。嶼巴星期六日派冠忠d 出面d 司機黎揸大家都唔讓塞係羌山都塞過幾次 又見過d細車睇都唔睇迎頭有巴士轉緊灣 差d 撞麻
最終都係路窄灣多同司機意識問題

再者，自駕證只係For閒日啫 夜晚7點前又離開，個具體影響我想請教吓，因為呢樣只有區內人感到

回憶返晒嚟 細個成日出入都驚到要攬住老母

離島區議會反對加quota

一黎條路大上大落，又多急灣，同埋間唔時會有成班牛係馬路行，外人更易發生意外。

同埋入面根本冇位泊咁多車，梅窩大澳個到講緊淨係本地人都要double Parking

下白泥個啲地方同上面啲case有啲唔同，相對黎講危險性低好多，入大澳中尾段啲灣真係好陰濕

以前冇疫情間唔中都會入去做藍的替工
而家嘅東涌道對新牌仔係冇乜難度
係去到貝澳同塘福條路會比較多牛
行羌山道小心迎面啲大車
唔熟環境唔好開咁快

上斜拉龍記得午避車處畀人行先
人哋入避車處讓你記得打番一兩下死火燈
嶼南禮讓文化嚟

偷雞闖關嗰啲我會話祝你好運
畀狗斷正罰錢事小, 出事保險唔賠

咁發展旅遊業做乜鳩
又要搞旅遊業又唔俾人自己入，喂一講得通咪就係想搞獨市生意

琴日一家四口入去

工人姐姐走時嘔白泡

琴日去
有博洛
見到好多人排住隊比人周
利申:借咗架有禁區紙嘅車

正常啦，比人周到都係擺低7舊，罰錢根本冇問阻嚇力。d人繼續興高彩烈討論下次揸去大澳

新路都暈
係咪行羌山道

有行羌山道但佢冇野
反而係回程東沖道出事
可能係佢一路坐一唔要喂我個死女包食野
死女包(4碎)反而冇事

但運吉數據話自駕遊車輛無帶嚟更多交通意外woo

都正常嘅一專注少少就仆街
下次叫佢望遠啲就冇事

乜你覺得搞旅遊=要畀私家車入？

咁西貢地質公園都係禁區啦

即係啲人旅遊唔可以係坐大巴入去既？

一定要坐自己架私家車先叫旅遊既？

大嶼山仲係孤島時，由梅窩坐巴士入貝澳露營
見到個報紙仔將一捲捲報紙嚮巴士窗口掟出去人地屋前

中學時去南山露營，夜晚成班友仔嚮嶼南路打橫行，我仲坐嚮地下睇下係咪真係有貓眼石執，而家當然唔得啦，撞死九世都似

舊東涌路好正，緊張又刺激，車手嘅表現，但幾年後再去先知佢擴闊咗，路又改埋，無哂刺激感

貪得意由梅窩坐巴士入大澳，到尾段開始暈車浪，差d嘔

咪理佢啦....一陣佢又話點解長州,南丫島有車路都唔比人揸車入去玩啦

你大巴唔撚夠又唔俾人自己揸車入
用公數起完新路然後俾你班居民自私用？

笑咗一架大巴坐50人

大巴唔夠坐唔係諗增加大巴

係增加5人座既私家車

笑咗咁點解咁大條路又唔俾人行
點解居民行得市民唔行得

首先嶼南點解唔比人入
同西貢禁區差唔多

1. 多灣，危險
2. 多牛，危險
3. 好多地方屬郊野公園范圍，保育

所以西貢都係，村民可以渣自己車，
外人要搭巴士

詳情請參閱

為咗屋企人 我做咗的士狗

橙色好易認架

南大嶼明明發展到好似西貢市區咁，但係就封死條東涌道唔俾人入
石壁嗰邊唔俾入都仲理解到,但係梅窩,貝澳嗰d都做禁區就真係

多灣多牛好多地方都有架啦

可能係歷史問題，東涌道舊路真係唔係車手都好易撞

呢排冠忠啲巴士佬真係柒下柒下 成日直路都渣到過哂界 唔呠柒佢地都唔得

其實又唔係得大澳係咁 西貢黃石/西灣果堆都要有牌先入到去

我覺得係應該要限制既 但絕對唔係咁少配額

果邊有閘嘛，冇左閘入面都塞埋都似

過兩個星期第一次入去
請問帶住個塞都窿有咩玩？
同埋入面有咩好食？
老竇話寶蓮寺食齋

深屈食吓蠔餅同埋新界菜 睇下景 有時間可以去芝麻灣吹下海風 無乜人好爽

長沙有間酸包 bagel 上過果籽
梅窩 village bakery

我知要求高左少少，但大嶼山會唔會有非藍店推介…

和你pay有

睇咗，全個大嶼山南部得一間有正餐食